\section{Opis projektu}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{rys.eps}
\caption[Rysunek obrazujący modelowany obiekt]
{\label{fig:rys} Rysunek obrazujący modelowany obiekt.}
\end{center}
\end{figure}

Projekt składa się z dwóch klas: \e{Cube} oraz jej klasy wewnętrznej \e{Grain}. Klasa \e{Cube} jest servletem. Uruchmienie programu wymaga podaniu w zapytaniu \e{GET} servletu trzech parametrów:

\begin{itemize}
\item \e{a} - długość boku modelowanego sześcianu
\item \e{b} - gęstość materiału z którego wykonano sześcian
\item \e{db} - ciąg opisujący sposób połączenia do bazy danych
\end{itemize}

\subsection{Klasa Cube}
Opowiedzialna jest za pobranie danych z bazy danych SQL. Tworzy listę obiektów klasy \e{Grain}, oblicza procentową zawartość defektów w modelowanym sześcianie, a następnie na podstawie otrzymanego wyniku oblicza przybliżoną masę sześcianu.

Ważniejsze metody:

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private void connectDB(String database)
\end{lstlisting}
\end{center}

Metoda odpowiedzialna za pobranie danych o defektach z SQL-owej bazy danych oraz zapisania pobranych danych w postaci listy obiektów klasy \e{Grain}. Parametrem tej funkcji jest parametr \e{db} przekazywany w zapytaniu \e{GET}.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private double getRandom(double range)
\end{lstlisting}
\end{center}

Metoda odpowiada za wygenerowanie losowej liczby z przedziału 0 - range. Klasa użytą do generowania liczby losowej jest:

\begin{center}
\begin{lstlisting}
java.security.SecureRandom
\end{lstlisting}
\end{center}

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private boolean isGrain(double x, double y, double z)
\end{lstlisting}
\end{center}

Metoda odpowiedzialna jest za określenie czy punkt o współrzędnych \e{x, y, z} leży wewnątrz lub na powierzchni którejś z pobranych z bazy danych kul. Metoda przechodzi po liście wszystkich defektów, a w przypadku znalezienia takiego, który spełnia założenia, pętla jest przerywana i funkcja zwraca wartość \e{true}. W przypadku nie znalezienia pasującego obiektu zwracana jest wartość \e{false}

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private double monteCarlo(double size)
\end{lstlisting}
\end{center}

Metoda przeprowadza losowanie miliona punktów leżących wewnątrz sześcianu o boku \e{size}, sprawdza czy punkt leży wewnątrz z którejś kuli, a następnie zlicza liczbę tych punktow, które spełniają powyższy warunek. Metoda zwraca stosunek liczby trafień w kulę do liczby wszystkich losowanych punktów.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
protected void doGet(HttpServletRequest req, HttpServletResponse res)
\end{lstlisting}
\end{center}

Główna metoda aplikacji. Metoda odczytuje parametry przesłane w zapytaniu \e{GET}, pobiera dane z bazy danych, przeprowadza wyszukiwanie metodą Monte Carlo, a następnie oblicza masę sześcianu na podstawie otrzymanych danych. Metoda zwraca masę kostki w odpowiedzi. Wynik jest zaokrąglony do trzeciego miejsca po przecinku.

\subsection{Klasa Grain}
Reprezentuje pojedynczy defekt w modelowanym sześcianie. Klasa posiada informacje o położeniu defektu w przestrzeni trójwymiarowej oraz jego średnicy.

